{'content': '刚拿到这题，乍眼一看，代数式！！！\n\n于是迅速拿起笔在草稿纸上写起\n\n设a=(1+sqrt(5))/2,b=(1-sqrt(5))/2\n\n原式=(a^n-b^n)/sqrt(5)=(a-b)(a^(n-1)+a^(n-2)*b...b^(n-1))\n   \n把 a=(1+sqrt(5))/2 , b=(1-sqrt(5))/2 代进式子里\n   \n惊奇地发现a-b=1\n   \n再把(a^(n-1)+a^(n-2)*b...b^(n-1))算出来就好了\n   \n~~正解我不会~~\n   \n于是开始找规律\n   \nn=1:原式=1；\n   \nn=2:原式=1；\n   \nn=3:原式=2；\n   \nn=4:原式=3；\n   \nn=5:原式=5；\n   \n发现是斐波那契\n   \n但是问题又来了，怎么证明呢？\n\nf(n-2)为(x-y)/2\n\nf(n-1)为(x*a-y*b)/2\n\nf(n)为（x*a^2-y*b^2）/2\n\n**所以f(n)=(x(6+sqrt(10)/4-y(6-sprt(10)/4)/2=((x-y)+(x(1+sqrt(5))/2-y(1-sqrt(5))/2))/2=(x-y)/2+(x*a-y*b)/2=f(n-2)+f(n-1)**\n\n**证毕**\n\n（观众：你个蒟蒻说那么一大堆废话，快给我滚）\n\n（我：呜呜呜）\n\n所以我就不放代码啦\n\n~~很水的~~\n\n我写得那么辛苦，不点个赞再走吗？？？\n\n(っ•̀ω•́)っ✎⁾⁾ 求通过', 'type': '题解', 'status': 2, 'postTime': 1565665328, 'author': {'uid': 235981, 'name': '蒟蒻Jason周', 'slogan': None, 'badge': None, 'isAdmin': False, 'isBanned': True, 'color': 'Gray', 'ccfLevel': 0, 'background': ''}, 'thumbUp': 1134, 'commentCount': 95, 'currentUserVoteType': 0, 'contentDescription': '刚拿到这题，乍眼一看，代数式！！！\n于是迅速拿起笔在草稿纸上写起\n设a=(1+sqrt(5))/2,b=(1-sqrt(5))/2\n原式=(a^n-b^n)/sqrt(5)=(a-b)(a^(n...', 'id': 158559, 'identifier': 'solution-p1720', 'title': '题解 P1720 【月落乌啼算钱】'}